［純討論］現在這個時勢、我們還可以辦選舉嗎？

兩個月後就是區議會選舉、除了候選人要簽確認書外、藍絲對我們的暴力一定會延伸到部份候選人身上、例如今日打鄺囝的事。

馬來西亞不見票箱的事亦可能在香港出現、連選民登記都可以唔見。政府的一切愈來愈不可信。

建制派已經落區派月曆、派單張，一樣大把師奶拎。

血債血償、講票償的人好對唔住手足、去含jj啦

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

[文宣] 我哋好似忘記咗其中一條重要戰線

政府可以改期選舉的

要惡補政治，為普選作準備，大家一定要留意這兩天的俄羅斯地方選舉。

香港有血腥之夏，莫斯科也有黑色之夏，所有極權都是一丘之貉，打壓民間的手法也極其類似，除了動用警察鎮壓示威外，普京和香港中央政府（前稱中聯辦）的其中一個共通點，就是利用選委會去控制議會。如果我們不正視這個問題，香港將來即使有普選，都只會是俄式民主，我們又要被迫上街和被捕。

忠於普京的選舉主任一共DQ了204個反對派候選人。參選門檻本來已定得非常之高，要收集兩萬幾個公民提名，提名的惡毒之處，選委會會將那兩萬幾人的名單轉交KGB，繼而政治迫害所有反對派的支持者。很多人顧忌這一點，都不敢填這一份表格。

當反對派天真地相信儲夠提名就可以入閘時，選舉主任就宣布大部分無效。聖彼得堡最好笑，普京派了數百個假參選人佯裝交表，排成長長人龍，令反對派等到夠鐘都交不了表。你提出異議嗎？你就會被行政拘留——人民上街抗爭都是被逼出來的。然後警察鎮暴，假選舉完滿結束，一場政治危機就這樣壓多四年了。

不過，普京這隻老狐狸，想到更厲害的新招：執政黨不派一個人參選。這招有效地削弱了反對派的民氣，就好似普京已擺出了一副還政於民的樣子。不過實情是，選票上所有候選人仍是普京的橡皮圖章，他們只是放棄了統一俄羅斯的標籤，以獨立的名義參選而已，形同香港的陳凱欣那樣，假獨立真建制。香港中央政府所豢養的契仔契女，不少都是獨立出身的。

還記得我說「融合解除」，泛民死，眾黨生嗎？普京就是如此，玩爛了統一俄羅斯這個品牌，就索性放棄它，化整為零，扶植新面孔新政黨騙取選票。這像美心一樣，創立過百個新招牌，試圖洗去老舊大集團的頹氣，騙取食客。如果旗下所有餐廳都冠名美心，還會有那麼多人幫襯嗎？

搵邊間餐廳屬於美心，好似搵邊個候選人效忠普京一樣困難。在西伯利亞選區，自由民主黨的阿納托利·洛克特（Anatoly Lokot）打正反普京的旗幟，實際卻原來是一風堂拉麵。反對派叫人聰明投票，結果可能全部都係美心。

政治很難，但香港人學嘢很快。俄羅斯的教訓，但願不會在這裡發生。否則，就是未來的你逼迫現在的我寫預言書吧。

作者

諗唔到到今時今日仲有人鼓吹唔參與選舉
係唔係蠢到咁

事實上香港選舉制度已經信唔過、有朋友話唔投票了

林鄭：研究取消區議會選舉

而家政府要立緊急法、政府用票站受到威脅作藉口就可以取消選舉